\input{../preamble}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\setphysstyle{ГЦФО--10}{}{Районный тур is coming}

\begin{document}\repeattask[2]{

\task{
    Из поселков $A$ и $B$, расстояние между которыми $10$~км, одновременно вышли навстречу друг другу два пешехода. Пешеход, вышедший из $A$, начал движение со скоростью $5$~км/ч, при этом скорость его равномерно уменьшалась, снижаясь на $1$~км/ч за каждый час движения. Пешеход, вышедший из $B$, начал движение также со скоростью $5$~км/ч, при этом его скорость равномерно увеличивалась на $1$~км/ч в час. Определите время от начала движения до встречи пешеходов и расстояние от поселка А до места встречи.}



\task{
	В морозильной камере, потребляющей из сети мощность $100$~Вт, находится $20$~кг воды при температуре $0^\circ$C. За $1$~час вся вода замерзла. Какое количество теплоты за это время выделилось в окружающую среду? Теплота плавления льда $330$~кДж/кг. Считать, что в процессе замерзания температура льда остается постоянной, равной $0^\circ$C.}



\taskpic{
	В системе, изображенной на рисунке, нить на участках $AB$ и $CD$ горизонтальна, на участке от блока $D$ до точки крепления к грузу~--- параллельна плоскости клина, которая составляет угол $\alpha$ с горизонтом. Груз, лежащий на клине, имеет массу $m$. Определите, какую силу нужно приложить к клину в горизонтальном направлении, чтобы удерживать его на месте. Трением пренебречь.}{
	\begin{tikzpicture}[scale=1.2, transform shape]\scriptsize
		\pgfmathsetmacro{\a}{60};
		\pgfmathsetmacro{\r}{.15};
		\pgfmathsetmacro{\h}{1.8};
		\pgfmathsetmacro{\l}{\h * cos(\a) / sin(\a)};
		\draw [draw = none, pattern = north west lines] (-.15, -.15) rectangle (2,2);
		\draw [fill = white, draw = none] (0, 0) rectangle (2.1, 2.1);
		\draw (0,2) |- (2,0);
		\draw 	(0, 1.5*\r) --++ (1.5*\r, 0 ) circle(\r)  
				(0, \h) --++ (1.5*\r, 0) circle (\r); 
		\draw (.5*\r, \h) -- (.5*\r, 1.5*\r)
			  (1.5*\r, .5*\r) --++ (1,0);
		\draw [fill=white] (.8,0) --++ (\a : {\h / sin(\a)} ) 
							-- ( {.8 + \l }, 0 ) -- cycle;	
		\draw (1.5*\r, \h + \r ) -- ( { .8 + \l - 1.5 * \r / sin(\a)}, \h + \r ) coordinate(D)
			arc (90 : 630 + \a : \r) --++ (180 + \a : .8 ) coordinate (A);
		\draw [fill= black!10] 
			(A) ++ (\a-90 : .5 * \r) --++ (\a - 90  : -\r)
				 --++ (180 + \a : .5) node [midway, left] {$m$} --++ 
						(\a-90 : \r) -- cycle; 
		\draw (D) ++ (0, -\r) --++ (\a-90 : 1.5 * \r);
		\draw (1.5*\r, 1.5*\r) ++ (90 : 1*\r) node [blue,  above] {$B$}
			  (1.5*\r, \h) ++ ( 90 : \r) node [blue, above] {$C$}
			  (D) node [blue, above] {$D$}
			  (.9, 0) node [blue, above right] {$A$};
	\end{tikzpicture}
}
\taskpic{
	Легкий жесткий шест длиной $L$ закреплен за нижний конец так, что при отклонении шеста от вертикального положения возникает возвращающий момент сил, пропорциональный углу отклонения: $M = k\alpha$ ($k$~--- известный коэффициент). На шест медленно взбирается белка $\text{Б}$, масса которой $m$. Какова максимальная высота, которой она может достигнуть? Ускорение свободного падения~--- $g$. Размерами белки пренебречь}{
	\begin{tikzpicture}
		\pgfmathsetmacro{\a}{30}
		\platform{ (1,0) }{ (-1, 0) };
		\draw [dashed] (0,0) -- (0, {1.8*cos(\a)} );
		\draw [very thick] (0,0) -- (90-\a : 1.8);
		\filldraw (90 - \a : 1.2) circle (0.08) node [right] {$\text{Б}$};
		\draw (0, .6) arc (90 : 90-\a : .6) node [pos=.66, blue, above] {$\alpha$};
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	Реальная батарейка может быть представлена как источник постоянного напряжения	 последовательно соединенный с резистором. При соединении трех одинаковых батареек так, как показано на верхнем рисунке, ток в цепи составил $3$~А. Определите ток через каждую из батареек при таком их соединении, как на нижнем рисунке.}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,	
				every battery/.style = {circuit symbol size = width .35 height 2.5}, 
				thick]\scriptsize
		\pgfmathsetmacro{\r}{.8}
		\draw (0,-.6*\r) --
				(0,0) to[battery] (\r,0) to[battery] (2*\r,0) to[battery] (3*\r, 0)
				--++ (0, -.6*\r) -- (0, -.6*\r) ;
		\begin{scope}[shift={(.5,-1.5)}]
			\draw (0,0) to [battery] (\r,0) to ++(0, .5*\r) to [battery] ++(\r,0) 
				to (2*\r, -\r) to (0,-\r) to (0,0);
			\draw (\r,0) to ++(0, -.5*\r) to [battery] ++(\r,0);
		\end{scope}
	\end{tikzpicture}
}

}
\end{document} 